俄羅斯輸入病例激增 中俄綏芬河口岸臨時關閉

由俄羅斯返國的中國公民確診新型肺炎的人數持續增加，周二黑龍江新增25宗確診病例，另外新增86個無症狀感染者，全部由俄羅斯輸入。山西同日亦都有30宗由俄羅斯輸入的病例，包括5宗無症狀感染，患者均是中國籍。官方最近一星期公布的數據，至少有194名確診及無症狀感染者，經俄羅斯入境黑龍江。

省內最多人出入境的綏芬河口岸4月7日起臨時關閉，通關日期何時恢復未有定案。為防疫情進一步擴散，綏芬河市內所有屋苑周三起實施封閉管理，每戶居民每三天可派出一人外出購買生活必需品，且當天必須返回。

而位於內蒙古的中俄滿洲里口岸亦在周三晚上8時關閉。目前中俄航班一星期維持只有一班，所以經陸路回國幾乎成為唯一選擇。中國駐符拉迪沃斯托克總領事館連續四日提醒國民，切勿嘗試經由綏芬河等陸路口岸回國，又指特別由莫斯科經符拉迪沃斯托克回綏芬河路線有巨大感染風險。
近日網絡流傳俄羅斯政府將大規模驅逐中國公民，中國駐俄羅斯大使館的聲明指嚴重失實，又指近期未收到在俄羅斯的中國公民遭受不公正待遇的申訴。中方指目前有16萬中國人在俄羅斯境內，又重申對俄羅斯防疫信心。

契哥俾返啲病毒支那仲要擦返契哥鞋

唔驗，咪無新增個案